\chapter{Objetivos}

En este capítulo se especifican los objetivos que se desean conseguir con la
realización del \ac{PFC}.



\section{Objetivo general}

El objetivo de este \ac{PFC} es el diseño e implementación de un prototipo de
videojuego utilizando software libre. El prototipo debe ser totalmente jugable,
y además, debe poder ser portado a varias plataformas diferentes.

\section{Objetivos específicos}
Para una mayor claridad se van a separar los objetivos en dos apartados
diferentes:
\begin{description}
\item [Objetivos funcionales o de diseño] En este subapartado se especificarán
  los objetivos que son absolutamente independientes de la implementación, es
  decir, solamente aquellos que afectan a la experiencia de juego.
\item [Objetivos técnicos o de implementación] En este subapartado se detallan
  todos los objetivos que tienen que ver con la implementación del prototipo,
  teniendo escasa influencia en la experiencia de juego.
\item [Objetivos comerciales] En este subapartado se detallan los objetivos
  relativos a la monetización del juego.
  
\end{description}

  
\subsection{Objetivos funcionales o de diseño}
Para conseguir una experiencia de juego lo más satisfactoria posible para el
prototipo, se incluyen los siguientes objetivos:
\begin{description}
\item [Drag and Drop] El juego funcionará con el paradigma Drag and Drop, que es
  muy utilizado en los dispositivos móviles por su sencillez. Los botones serán
  de tamaño grande para poder ser utilizados cómodamente en una pantalla táctil.
\item [Sombreado] Los objetos que se encuentren en el juego deben arrojar
  sombras sobre el mapa, para mejorar la experiencia del juego.
\item [Mejora de Torres] Las torres que el jugador puede construir para
  defenderse de los enemigos deben poder evolucionar, mejorando su capacidad
  defensiva.
\item [\ac{HUD} sencillo y claro] El \ac{HUD} debe ser sencillo y claro, ya que
  no se dispondrá de una resolución de pantalla alta, por estar orientado a
  dispositivos móviles. Deberá mostrar al jugador al menos la siguiente
  información:
  \begin{itemize}
  \item Tiempo que falta para que la siguiente oleada de enemigos entre en el
    mapa.
  \item Dinero que tiene almacenado el jugador.
  \item Puntos que ha realizado el jugador en la partida actual.
  \item Número de oleada de enemigos restantes para ganar el juego.
  \item Número de vidas restantes.
    
  \end{itemize}
\item [Sonido] El juego tendrá efectos sonoros, que incrementarán la experiencia
  de juego. Se buscarán recursos de audio de licencia Creative Commons para los
  efectos de sonido.

  
  
\end{description}

\subsection{Objetivos técnicos o de implementación}

A continuación se detallan los objetivos que no tienen gran influencia en la
experiencia del juego:

\begin{description}
\item [Código en C++] C++ es el lenguaje elegido para implementar el
  videojuego. C++ es una opción excelente para el desarrollo de videojuegos. Es
  la evolución natural del lenguaje C, que era el lenguaje de referencia para la
  programación de videojuegos a finales de los años 90 \cite{cplus_game}.
\item [Modelos Tridimensionales] Se emplearan modelos 3D con animación mediante
  esqueletos asociados a grupos de vértices. Los modelos serán texturizados con
  UV-Mapping
\item [Multiplataforma] El juego debe funcionar en al menos dos plataformas,
  Linux y Android. Se debe crear un entorno de trabajo tal que permita construir
  de forma sencilla el juego para ambas plataformas.
\item [Respuesta en tiempo real] Este requisito es fundamental para que el
  videojuego puede tener buena acogida entre el público. Se realizarán las
  optimizaciones que se estimen necesaria para asegurar la mínima latencia en la
  respuesta del juego a las acciones del usuario.
\item [Editor de niveles] Se realizará un pequeño editor de niveles, que permita
  diseñar nuevos niveles sin tener conocimientos técnicos o de programación.
\item [Diseño de texturas] Se realizarán texturas para los modelos, utilizando
  algún editor gráfico 2D.
\item [PathFinding] Se implementará un sistema de pathfinding que utilizarán los
  enemigos para poder seguir el camino que atraviesa el nivel. Dicho sistema
  debe ser rápido para no perjudicar el rendimiento del juego.
\item [Seguimiento de enemigos] Se implementará un sistema para que las torres
  sean capaces de detectar posibles objetivos y orientarse hacia ellos para
  efectuar un disparo.
\item [Almacenamiento de records] Será posible almacenar las mejores
  puntuaciones de los jugadores, para ofrecer así una motivación extra para que
  el jugador vuelve a jugar más partidas.
\item [Configurable] El juego será lo más configurable posible, de tal manera
  que sea posible añadir nuevos tipos de torres o de enemigos sin necesidad de
  volver a construir el proyecto.
\item [Tamaño pequeño] Debido a que uno de los objetivos es el desarrollo para
  plataforma móvil, es necesario que el tamaño de la \ac{APK} no sea excesivo.
\item [Uso de Software Libre] La mayoría de las librerías utilizadas deben ser
  software libre, en especial las más importantes, como el motor de juego o la
  librería de sonido.
         

        
     
\end{description}


\subsection{Objetivos Comerciales}

Los objetivos comerciales son aquellos que tiene que ver con el cálculo del
rendimiento económico que podría obtenerse de una comercialización del
prototipo.
\begin{description}
  \item [Estudio de modelos de negocio] Se analizarán las diferentes opciones
    disponibles actualmente para obtener rentabilidad económica de un
    videojuego.
    \item [Marketing] Se analizarán las opciones disponibles para realizar la
      publicidad del prototipo del prototipo en el mercado en caso de su comercialización.
  \item [Calculo de costes] Se realizará un cálculo aproximado de los costes asociados al
    desarrollo del proyecto, contabilizando horas de trabajo, costes de
    distribución y publicidad e inversión en hardware y software.
\end{description}
